越男甲醇酒精中毒 醫生狂泵15罐啤酒救返佢

越南廣治省一名男子酒精中毒昏迷，急救醫生竟然仍向他的胃內灌5公升啤酒，原來醫生是想藉啤酒來爭取時間排走他體內的甲醇（methanol），病人陸續被強灌15罐啤酒後甦醒，撿回一命。

48歲病人阮文日（Nguyen Van Nhat，音譯）因酒精中毒垂危，醫生指他血液中的甲醇含量超標1,119倍，由於酒精除了甲醇外還有乙醇（ethanol），而肝臟會首先分解乙醇，因此醫生立即將三罐合共1公升的啤酒（含乙醇）灌入其胃內，減慢其肝臟處理甲醇的速度，爭取時間做俗稱洗腎的透析程序，排走其體內的甲醇。

醫生指，就算一個人陷入昏迷或是停止飲酒，人體的胃部及腸臟仍會持續向血液釋放酒精，一段時間後體內的酒精水平又會提高。因此醫生隨後每小時為阮文日灌入一罐啤酒，直至他回復清醒，否則其體內的甲醇一旦氧化成甲醛（formaldehyde）後，甲醛就會產生甲酸，或會損害視覺神經，嚴重會導致失明及腎衰竭。

阮文日被灌5公升啤酒後甦醒，留院三星期後出院。有德國急症室醫生指這奇招可行，但前提是要快，他說：「15罐啤酒聽來很不尋常，卻是可以理解的治療方法，最重要的是，這療法是（病人中毒後）即時施行的。」

英國《每日鏡報》／俄羅斯《今日俄羅斯》

咁都得

咁岩有啤酒起附近先work?

怪醫黑傑克

以前睇House都好似有類似嘅故事，原來係真嘅

有料

一定要精通bio 同chem先諗到用呢招
識醫應該學唔到

渝男飲假酒中毒 以真酒解毒

以毒攻毒只是小說情節？少年你太年輕了！重慶石柱市一名52歲男子，誤買假酒喝下大量甲醇，導致急性中毒。醫生竟叫他喝下60度的白酒，以真酒解假酒。

事主傳先生在醫生的指導下，每小時喝下35毫升的白酒。醫生指出，甲醇中毒一般最常見的原因，主要為誤服假酒，或是服用工業用酒精而引起的中毒。甲醇本身是無毒的，但甲醇經人體代謝會產生甲醛和甲酸，對人體產生傷害。

當真酒喝下去後，酒裡的乙醇就會和血液中的甲醇產生競爭，甲醇不會再在代謝中產生作用，達到解毒。

傳先生坦言，自己以8元買到一枝酒，當時還以為買到好貨，未料喝了整枝卻頭昏無力，出現劇烈嘔吐的情況。未料，原來該酒是假酒，經過今次教訓傳先生不敢再買平酒。

邊集？

怪醫

循規蹈矩啲新仔醫生應該唔會識，識又未必敢

醫生好波

Season 2 , episode 1
Acceptance

Dr. House

佢唔夠house勁

唔洗講到咁勁
好common嘅方法 個個讀醫/藥嘅都應該上pharmacokinetics堂學過
主要係用ethanol嚟做competitive inhibitor of alcohol dehydrogenase
好textbook嘅方法

咪係 樓上班child登仔笑死

唔怪之得有時Hangover要飲翻淡啤酒先會舒服啲

其實呢d知識學校先最需要教

但點解唔係直接ethanol打入血管要用啤酒

不是讀死書！

IV打入血嘅野一定要係sterile（無菌狀態）
而醫院唔會專門有sterile嘅ethanol

一定係啤酒廣告

基本上pharmacokinectics第一堂已經會教

甲醇正常酒入面係無

越南

小學中學阿講緊

呢d真係救命

是常識黎姐

藝高人膽大

依家係喺肝到同人compete
你打落血管jm9

飲烈酒解打印機墨水毒

其實正常人唔會飲到methanol 因為會工業用酒精
除非你飲中國假酒

正常唔借預你飲假酒

咁你又講錯
打入血之後一分鐘就去到肝

blackjack

或者連登仔都識

我估唔係House ，可能係ER⋯⋯

利申：煲曬House

hku係教volume of distribution/clearance個堆數先

如果啲屋企人喺隔籬聽到要灌酒會有咩反應
如果發生喺香港肯定要解釋一大輪

個肝咪好傷？

1951 年在美國Atlanta，當時商人為了降低成本，將含有甲醇重量百分濃度 35~40% 的冒牌威士忌流入市面，在僅僅五天之內導致了 323 人中毒、41 人死亡，是歷史最大的假酒危害事件之一。

用ethanol解毒源於美國50年代大規模甲醇中毒,美國班醫生用中毒患者做白老鼠試出嚟嘅方法

IV 個量易控制過經腸吸收

不過要sterile咁無法，理論上想快仲可以用ethanol灌腸

兒登仔：我未聽過，特別野黎，負皮你啦屌

次次呢d post 都總有班弱智亂鳩負皮

其實呢啲方法一定唔會教人做
因為個個病人當時情況都唔同
一定要個醫生有料到先會當機立斷做呢啲野
如果教咗啲新仔 分分鐘奶野

你啱
我以為你想first pass應該PO

oral ethanol therapy is ONLY warranted in situations when neither fomepizole nor IV ethanol are available.

btw其實pharm都會識

我個到有好多ethanol for injection 喎

Biochemistry會讀下嘅
但唔理讀邊樣都好
都係要熟foundation先會喺分秒必爭嘅時候諗到

當然都有可能寫咗入protocol一有Methanol中毒就執行

連登仔既常識愈黎愈廣泛

有料到

小學中學 教你唔好on99飲假酒 已經夠

Sorry呀我想知呢套戲名係咩

Bio 有學

利申 biology first class hons

The good doctor

有醫生唔識chem bio架咩

有教同識唔識用係兩回事，D傻鳩永遠都喺度認屎認屁

係喎！

考試嘅嘢全部都有教啦，又唔見你全部滿分，認屎認屁就次次都滿分

中學bio堂教competitive inhibition 一定會用真酒假酒做例子，要緩慢甲醇中毒就係狂灌真酒等個身體分解乙醇先。唔識既child登仔一定係上堂唔聽書

On9仔

當年biochem讀過

呢d招係呢d國家醫生先敢用

就算係香港 9成9醫生即使識都怕比人秋後算賬唔會用

啲胡南佬做野係亂鳩嚟

以前上chem堂學過 幾得意
asian flush都係另一樣好少人知既野

教你呢啲大學都入唔到嘅垃圾有撚用咩
月入三皮無樓無女無車就照下鏡先啦
學校無欠你啲咩
你有而家嘅柒樣係因為你廢炸
廢人多借口

乜讀醫本身唔使精通chem bio? 讀中史文學夠分就入得咩

bio 書咪有寫，child 登仔得中3 可以未讀到姐

唔係個個地方都一定有antizol同iv ethanol

好犀利

Asian flush係因為普遍亞洲人嘅ALDH2係defective form
個Km value高啲 效率低啲
分解Ethanal嘅速度低啲
所以身體易積累Ethanal
面部微絲血管因而擴張
會易面紅

所以如果大家好易飲酒面紅的話就咪撚諗住可以train
由一開始你地就整定唔飲得咁多
因為身體分解唔切ethanal做ethanoic acid
夾硬嚟只會出事
利申：唔撚飲得 好快就有asian flush

中學dse chem都有講過啦

救命 人地要即時洗血洗走甲醇
唔係好似child登仔咁講 飲啤酒就救返
就算無知識都可以睇清楚篇文先

諗起全職獵人個大隻佬

搏贏咗就係英雄

BENNETT Jr, I. L., Cary, F. H., MITCHELL Jr, G. L., & Cooper, M. N. (1953). Acute methyl alcohol poisoning: a review based on experiences in an outbreak of 323 cases. Medicine, 32(4), 431-463.

係呀醫生唔駛識bio同chem就做到架
再者呢d醫人方法一定有做過/案例參考

仁心仁術

上common core 講alcohol學過呢樣野
原來唔係常識黎

越南有冇就唔知
absolute alcohol係所有醫管局有急症室既醫院都有

IV block打ethanol 應該會打壞條血管

但唔咁醫個病人會永久失明...

藝高人膽大
咁危急嘅情況 可以判斷到要咁做同夠膽做

pubmed 一search就一大堆research

咁點解唔用醫院d消毒火酒?
唔會高效同平d咩?

咁你而家知道點做 下次遇到咁嘅情況你夠唔夠膽用呢個方法救人先？

你唔係醫生用啲咁非常手法 告你謀殺都仲得

其實我上堂個陣都有提過 睇唔透點解咁都上新聞

好撚型
判斷力高到

入面唔係得ethanol, 仲有好多其他嘢

尋晚 ： "We can join them"

岩岩見到屋企支火酒寫isoprophyl alcohol
咁即係得唔得

讀醫要先讀chem bio

胡步勁

會考bio都有教，competitive inhibition. 乙醇inhibit甲醇與酶的氧化反應

lei 同shun 會唔會一齊

神醫

isoprophyl alcohol = 丙醇
ethanol =乙醇
你會唔會飲火酒

textbook水平的方法
駛唔駛講到奇招呀

出現了

咁緊係講緊call唔到/切白車

而果個又係你最親既人喇

同心外壓一樣道理ja wor

如非必要你都唔會用喇

酒精飲品全部都係ethanol，其他-ol都唔飲得
methanol 甲醇
isoprophyl alcohol = propan-2-ol ＝ 火酒

佢地唔係讀醫 好正常姐

即係我洗傷口應該用enthanol 做既火酒?
隻propan2ol 入左人體有無害?

再世華佗

上連登唔可能夠以正負評黎決定啱定唔啱
分分鐘比正評嗰個中學都未畢業

你用一大堆英文字去表達
其實冇幫助到理解

而且樓處上都有人用中文解析左你講既野

呢個係智既表演，
係論壇寸一堆英文係點幫助到討論？

其實知識上知道方法同埋理論 , 同臨床應用係兩回事 , 況且涉及人命

咁人地用英文讀, 緊係用返英文解

Hunter

每個學系要貼呢d字有幾難
但唔識點同人溝通係死症

重點係佢無解釋到 你明唔明？

其實uptodate已經有晒指引去跟 真係唔係啲咩值得上新聞嘅事

屌你老母啦
medic 點會唔識呢d 野呀
on9仔看世界

屈機

屌你真係睇撚少d 醫生

消毒嘅話兩種都得，所以以前啲人打仗帶酒係有道理，
又可以用嚟飲又可以消毒傷口

常識黎
不嬲甲醇對人有毒
然後乙醇可以減低甲醇發生反應既機會
所以用大量乙醇黎解決誤飲甲醇問題

你唔好on9 啦
呢d 咁standard 既方法肯定有教過

識同用係兩回事

岩岩去左wiki
大約係ethanol會occupy左粒enzyme, 所以methanol應該無位入就做唔到反應囉
但係ethanol會優先定係單純分薄左methanol既比例就唔識了
如果話係dehydrogen, 即係粒enzyme咬住左粒oh啦
咁唔係methanol細粒d走得快d咩?
點解ethanol會competitive嬴到methanol?
利申: 唔撚識9估的

講中文字你咪一樣唔撚明
上面講緊係上果堂，用果個theory 去做

定係你唔識"common", "textbook"?
如果係，死撚左去啦屌

但依家洗傷口用普通生理鹽水/hibitane/ betadine
醫院/家用d消毒火酒唔suppose用作消毒傷口，會乸死

算啦，因為佢地只有係連登到先有得俾佢地拎到少少虛榮感

Btw個醫生好夠薑

搶贏嘅原因係因為ethanol 嘅濃度高過methanol 太多

如果你係普通人 你又冇儀器
係西知佢甲醇中毒咩

咁當然啦，你唔稀釋實乸死

讀bio表示呢啲真係常識嚟 唔係咩特別野 但實際用既劑量等等又另一回事

中酒精毒即係當事人唔清醒啦 你冇適當設備或工具就咁灌啤酒隨時害死人 一陣又用返佢飲到出事嘅假酒來灌死得仲快

仲死內文講咗醫生係每小時灌一罐啤酒 用得呢個方法點會等唔切救護車

心外壓一對手就得同技術性低 風險點都低過上面非常方法啦同埋心外壓係同時間競賽 做咗冇壞 唔做死亡風險隨時間增加 根本冇得比

我之前一直覺得如果我都覺得乸咁應該細菌都會「乸死」晒
所以咁先有效

但你啲細胞都會乸死埋
直接去萬寧買啲hibitane/ betadine看門口會實際啲

美國佬 鬼佬帶領全球先進領域係有原因既

果時pharmacology 第一個月就要讀呢個方法，你冇讀過先覺得出奇咋

甲醇中毒好撚辛苦架
之前返大陸同d親戚食飯
佢地買埋d平啤酒
飲到我頭痛 眼痛+嘔
睇返完全係甲醇中毒既徵狀

Competitive inhibition of alcohol dehydrogenase??

diu 真係學以致用

諗落貪平買假酒既蝗國人到最後都係要挨貴貪貨飲番真酒

正常呢d一定睇醫生
中左假酒毒緊係睇醫生，因為唔100% sure,唔知頭唔知路飲多d啤酒可能死得仲快

流氓醫生

大約係ethanol會occupy左粒enzyme, 所以methanol應該無位入就做唔到反應囉

搶位=competitive
搶完位之後制止咗個反應=competitve inhibitor

ethanol 有higher affinity
即係個enzyme 鍾意ethanol 多過 methanol，所以ethanol受歡迎啲，搶位勁啲
同時越多ethanol都越易係methanol手上搶位

唔同嘅enzyme 有唔同嘅binding site 同 shape
所以唔係越細越好

Pharm撚？

救到人咪得
使乜理個方法正式定唔正式

即係ethanol有polar咁上下,
所以佢地會埋堆, 所以methanol會好似毒撚咁比ethanol排
咁之後就變左成堆ethanol走埋一齊
之後毒撚methanol比mk ethanol逼左去係後排食唔到女神?
是咪咁樣?
thx bro

係

下？ 你唔識呢堆英文咩？
相關既醫學字眼 仲同你翻譯做中文咩
戇鳩鳩就死埋一二邊啦小學雞
咁都唔明學人講討論
讀好d書啦屌你老母 夠清楚明白未啊

堆英文有幾難呀 畢埋業先上嚟鳩up啦

解釋左架啦 你唔明呀？
哈哈哈 真係笑撚死人
讀唔成書 有人教埋你 都話人地無解釋

醫生點會唔精通BIO同CHEM
中醫就話姐

competitive inhibitor 有咩咁出奇

唔關事，兩個都polar。
唔係ethanol 排斥methanol
而係個enzyme鍾意ethanol 多啲
具體點解我就唔太清楚

但正常黎講有幾種原因
一，個binding site 要 ionic/polar 但你無
二，你個shape唔啱，頂住咗人而bind 唔到
三，你短/過長，接觸唔到個binding site
四，你太polar，個enzyme啲non polar 同你唔夾

醫學專業名稱用中文只會更戇鳩

thx bro,
係邊種原因都好
我決定做ethanol了

爛血管

大鄉里長智識

接觸開ethanol 都係用嚟HCC ablation / AVM embolisation

正常cardio output就30秒到肝啦

rd?

點解要飲啤酒唔飲烈酒...
係咪因為隨時買到支假烈酒

oral ethanol therapy is ONLY warranted in situations when neither fomepizole nor IV ethanol are available

我諗起成蟲拍個套醉拳飲錯工業用酒精

上面啱既答案就負評多過正評
鳩up就調轉

唔明 姐係甲醇係血到就冇毒? 係肝分解先有毒?

師兄第幾屆？

行頭窄怕自爆
Train緊IR

junior 有得train ir 好似得pw

定師兄好senior

入面果隻propanol 黎

升咗兩年咋

你地有冇開shs?

有啊，週末紅日都有

想知條友醒返嗰陣hangover有幾慘

全部門都係鐵血戰士，其實好少機會賣到

拋書包大賽

工業用酒精🤮

咁啱有醫生係附近先work呀

精通bio就得
唔會讀chem

呢個係了解，同平時d 跟指引做撚完唔撚同

唔讀bio 都可以入medic
唔讀chem 就慳啲了

中學bio miss教enzyme嗰陣有提過 記到而家

Al bio已經考過

呢個post睇得連登有幾低質
一堆乜柒都唔識的人走來質疑medic學生甚至乎係醫生的知識
當有晒指引quote晒出來話係正常做法時又串人實際情況下做唔到

越南仔都咁有料 高手在民間

醫生既基本知識黎
個個國家既醫生都要識

唔係講中學
medic課程真係唔會讀chem
最多背下某啲biochem pathway
唔信你問下啲讀medic嘅friend

都話要洗血先救到囉 唔係齋灌啤酒架

乜野中小學都要教 咪on9
你試下唔洗血 齋俾啤酒睇下救唔救到
最怕d人一知半解

個醫生一定係高手高手高高手

個醫生真心勁
唔係讀死書 識轉彎

以前上bio堂教過 做bio mock 出過

多謝巴打補充

係
唔洗講到咁高深咁

On99

舊香港人：怪醫秦博士
新香港人：怪醫黑傑克

話我on9之前去問下先啦

呢個醫生有料到

係咪賣緊啤酒廣告呀

假酒先有甲醇

即刻叫護士落醫院7仔買兩打啤酒

醫院7仔好似冇酒賣？

醫院有15罐啤酒

我中學無教
利申： Bio5** 醫療行業

認真答你，其實狂隊啤酒已經算係個落後既方法，係先進d既地方例如香港有更加有針對性既藥 fomepizole (藥效好d，副作用少d)

就算真係要被迫用ethanol, 都會打入血，因為可以高濃度d (啤酒得3.5%), 快見效

當然落後既地方冇上述既方法先要隊
啤酒